屌你支那真係好癡線 自己有豬瘟就想拉人落水

嚴防非洲豬瘟入侵台灣，新修正的《動物傳染病防治條例》今天（14日）生效。行政院農委會防檢局表示，截至下午4點為止，桃園機場查獲旅客違規攜帶動物產品者竟有8件之多，其中有3人攜帶大陸火腿腸及臘腸，遭罰5萬元；裁罰3萬元者4件（大陸雞肉2件、越南豬肉2件）及裁罰1萬元者1件（來自日本的犬貓食品）。

14日查獲的其中三起是上午11時許於桃園國際機場，由台北關稽查組查獲搭乘班機CZ-3023、CA-149及HU-7987自大陸返國之本國籍詹姓旅客、大陸籍李姓旅客及代姓旅客，以託運及手提行李方式分別攜帶大陸火腿腸（淨重分別為1公斤、0.2公斤及0.4公斤），三人都未口頭或書面申報，走綠線(免申報)檯通關被查獲，因而移請動植物防疫檢疫局依規定處置，分別裁處新台幣5萬元、3萬元及5萬元罰鍰。其中詹姓台灣旅客被罰5萬，為防豬瘟提高罰款的首例。

另一起遭罰5萬元的，是一名台灣籍羅姓旅客，是由香港攜帶臘肉入境，在桃園國際機場被查獲，同樣裁罰新台幣5萬元。防檢局表示，港澳已回歸中國，所以用非洲豬瘟疫區標準裁罰。

防檢局表示，動物傳染病防治條例第45條之1修正案經總統於12月12日公布後，自14日凌晨零時起生效，旅客違規攜帶動物產品入境將處以1萬元以上100萬元以下罰鍰。截至今日16時止，桃園機場查獲旅客違規攜帶動物產品者計8件，罰5萬元者3件、裁罰3萬元者4件及裁罰1萬元者1件，國內其他國際機場、港口及小三通，則無查獲案件。
防檢局再次提醒，旅客違規攜帶動物產品的罰則已經提高，依據裁罰基準，第2次再攜帶來自3年內有發生非洲豬瘟國家的豬肉產品會被裁罰新臺幣50萬元，罰則相當重，民眾千萬不要以身試法。

港澳已回歸中國，所以用非洲豬瘟疫區標準裁罰

共享中國榮耀

LM